日本做咗一年IT狗 你問我答

支肺日日留喺屋企悶到乜咁
睇吓有冇巴絲有興趣知道呢方面嘅嘢

拋磚

1. 識唔識日文
> 兩年前考咗N1不過公司基本上全部英文溝通
日文一日比一日差就嚟唔識講

2. 點搵工同幾時嚟
> grad咗喺香港返半年打雜工就過咗嚟，見到有event日本公司嚟香港請人就走去白撞點知得咗

3. 咩科grad
> 乞食工程科grad（點解唔讀CS）叫做讀過兩三個programming course咁

4. 做狗仲要去日本做何苦呢

人工?

有無食架妹

IT邊範?

人工幾多
生活費幾多
屌左幾多條女

邊間

唔係CS出身做IT
咁你平時做乜架?

知唔知日本公司請唔請非it工種

其他人所講「日本做IT仲慘過係香港做」點睇？

第三點，你一定做得好辛苦
做邊一個位？

個邊有冇fd子

屌左幾多條日本妹

出現了

手巴

有無得發圍上位？

日本IT係咪OT得好勁？

同香港比較做野辛唔辛苦？
多唔多公司social野要參與？
人工around幾多？
（利：6年經code狗 學緊n3 打算過一年學埋n2就試下搵日本it工做）

叫做高香港FG IT狗少少咁
睇你bonus點計

code狗唔夠cs major抽
做緊infra

合租定自己住
自己搞定公司包埋

infra都過到日本

冇專登計
不過呢排留喺屋企使好少應該儲到人工一半
我就好專一嘅

應該唔少香港人識

香港cs fg而家起薪個mean 20k wo,日本有咁多咩?而家睇新聞好似得16k hkd

你咁樣答，小心大阪andy哥入嚟屌你

IT公司？
高過香港avg 應該唔係rakuten

幾耐去一次飛田新地

平時揼吓石仔
mon吓個system有冇病痛
setup吓新system咁

識日文嘅大把路數啦
一係就有日文能力一係就專業技能
唔係真係冇乜理由說服日本公司請你

睇公司度度都有垃圾公司不能一概而論

咁渣極都要pass coding test嘅
嗰度好似篩走咗一半人有多
不過而家做嘅嘢個人認為唔使點用腦

會唔會係拉
見佢成日請外國人

冇乜個個放工返屋企
我太摺

大佬請高抬貴手

冇機會唔係比我呢啲垃圾

未試過O多過半粒鐘OT不了

我偶像呢

睇公司 冇得一碌鳩打一船人
我嗰度就睇彩數入咩team
social嘢呢啲你想參加有好多選擇
我就頹摺毒歸宅部
人工睇你實力啦 普通code狗年收4-10+mil不等

自己住
自己搞

依家仲有無類似門路？做左五年銀行兩三年project想離開芝麻😞

呢邊infra起碼8成+係外國人
大把機會啦日本人點會做呢啲3K

都係嗰句 睇公司
20k唔算特別多
你公司有能力賺錢一定唔會待薄你

諗多咗

講事實都比人屌咩世界

東京撚未去過

一定係你偶像夠靚仔

想搵唔會冇嘅
得閒捕吓啲求職網都唔少日本公司請mid career IT狗
再唔係就WH/留學嗰邊慢慢搵

鬼佬一定英文啦
日本人就一啲啲
大粒啲嘅傾向日文多

支持你

吉原?

上間公司個日本仔叫我個英文名個陣, 好無奈

有冇interviews 心得

之前in過幾份日本嘅IT工都failed

多謝巴打

都冇

我公司啲人都係叫我英文名喎有乜問題

英文所有野都係用五十音講

你覺得佢請你嘅原因係日文能力定係 programing skill 多啲

見工有冇整portfolio
同埋見工前嘅coding skill 算唔算好

grad咗喺香港返半年打雜工就過咗嚟

諗起日本華為全部支那員工...

無甜野睇，走得
利申：香港code狗

ao ru fou wan san

George, Patrick 呢的聽完腳軟

份工點揾？
有冇咩渠道推薦比想揾日本IT工既人？
最好唔太要求日語 ，好似你個份講英語為主

你大學major個科工程 同電腦完全無關？

番工係咪要着西裝？

間屋既

家賃：
敷金・礼金：
面積：
間取り：
駅から？分：
築年数：

code test問乜？

平常心啦
我都係nothing to lose心態去in
唔得咪再下一份

口音呢啲冇辦法啦
其實香港人啲英文都好易認

感覺上其實佢哋唔係好睇日文你識都冇乜機會用
其他鬼佬喺度一定要用返英文
portfolio呢啲infra位好難有啦
我覺得我係靠infra intern(一份telecom一份cloud)為主
打code嗰啲叫識少少data structure(基本嘢queue stack tree graph之類)
leetcode玩過吓咁上下咁不過冇乜實戰經驗

其實可以當我嗰時fg冇返過工

好行唔送

巴打做乜咁睇得起我

#1講咗 留意吓周不時有日本agent嚟香港請人
其實都係嗰幾間 IT多數英文就得
工程唔多唔少都同電腦有關啦
唔使西裝踢拖都冇人話

業者套料？住緊普通1DK

都係algo為主限時半粒鐘
我記得我好似寫得三十行左右就submit咗

不是啦參考下
諗緊搬大間D

呢排武肺樓都少過人
想搬應該等一排會多啲選擇

你當市中心新築徒步10min 十令萬

我都想搬屋

你唔係搬咗冇幾耐

果度無錢住陣先姐
有D細，想住1DK或者1LDK

rich
係咪好多ミク要供奉

係
而家間屋有D細，想擺張床都窄窄地

有冇日本妹埋身

影一下工作枱點樣樣？

想問ching點樣由工程轉咗去it？
自學過啲咩？

我哋條team就算有女都係做得我呀媽

冇簽死約咩通常一租租兩年

一年生一年死，話搬姐，
轉下工揾下屋都差唔多下年啦

你問吓andy哥應該好啲

而加日日wfh影唔到比你sorry

冇乜特別學過啲乜
係無聊睇過吓啲bootcamp咁
我哋major其實唔少grad完都係做IT狗因為真係冇其他路行

即係而家瞓地下好慘
有冇諗住搬去邊一個人煮1DK真係好奢侈

住自膠

但一個人住1K又太細

樓主電子工程？

1K都有唔同size嘅
27 28都好夠平過30 1DK好多

差唔多啦唔自爆啦

其實而家都住緊21有ロフト
好似都唔係幾夠

1K 27 28應該好少數吧？

樓主工業工程？

之前搬嗰排搵都一大堆
不過同女住點都有啲間隔好
搬之前住嗰度20 1K冇loft冇露台廚房都細過人
而加諗返嗰時自己真係好犀利

好似得ust先有呢科？

leetcode玩到med就得唔需要真係好勁
聽講就算FAANG嗰啲都唔會出到太難
嗰半年仲打雜過support就唔好提
想學嘢咪搵吓textbook/online lecture
不過我都係純興趣冇話為搵工點點點

RICH

有心又識日文可以試吓paiza
我玩到rank A已經收到幾間嘢scout

My friend Celine is an account manager at the Hilton. If she takes the job at Big 4, she'll be three thousand eight hundred dollars a month better off but she's still better off now than she was two years ago when she was working below everyone else in the department. She thinks a junior accountant position is beneath her. If she hadn't taken the CPA exam two years earlier, she won't be working as a manager now. If she had pursued a career in sales rather than accounting, her salary would be much lower. If it wasn't for her uncle's referral to Hilton, her career wouldn't take off now and she wouldn't start earning a lot of money. She's a science fiction fan. She said "If starships really would exist, I would quit my job and spend the rest of my life roaming the universe." Recently, her sister married her childhood sweetheart. Her mum felt she was marrying beneath her though. Her auntie also feels her husband is beneath her. She enjoys socializing with the better off. Her younger brother Joe has been having a crush on this girl named Shirley for eight years but Shirley has a boyfriend. His friend said "I don't blame you. She's quite attractive." But he's beginning to realize he has no place in her scheme of things. He's just being a doormat so I told him to forget her. She's just not worth it. His uncle said "You would be better off without her." His father too said "You'll be better off without her." Celine is a computer expert. Her cousin has to write a report which is due on tuesday but he's having problems with his computer. If Celine will go and fix his computer, he'll be so thankful for her help. He also has exams next monday so he's better off revising at home over the weekend. Last month, Celine was away on a business trip to Hokkaido. After her trip, I said "If you should travel there again, can you get me a pack of White Lover Cookies please?" She loves kickboxing. Her favorite fighter Dan has won his retirement fight lately. He's eternally grateful to his coaches and thankful that he's got a job as a color commentator after he retired from the sport. All the fans wanna see Randy versus Fred. If Fred would sign a deal with the organization, Dana will make the fight happen. When Randy was reading the terms and conditions of the contract, Dana's assistant said "If you would just sign here please." Celine's elder brother is a concierge in a hotel. I said "If it'll make you happy, I'll come to stay for a couple nights as company for you while your colleagues are away."

Ching 想問人工如何
career path係咪都係做死infra?

其實大把人transfer
上年年底有dba轉咗去data science嗰邊

仲有識人devops跳咗去寫api

infra 狗
曾經都有諗過試下搵唔搵到外國infra 相關工作

日本對infra ser 需求點

我2LDK但有條樓梯 好難頂 想搬返無樓梯 日日係屋企上上落落好ON9

ee？

咁講啦大公司先support到支有規模嘅infra team
所以需求肯定冇code狗咁多㗎啦
不過爭食嘅應該都冇咁多
基本上全IT都缺人 所以外國人都唔會太難搵

當做吓運動幾好
尤其而加唔出得街
巴打租嗰度平過市價？

自行想像

好煩架, 好啦返上房休息
屌 想飲杯水 去廁所 又要落返地下 上上落落
我唔係都內 / 市區

樓主有冇諗住專材移民？好似70 或80分就可以三年內有永居